# SDT - Service Down Tracker service

## Постановка задачи

Сервис для составления расписания работ, ведущихся на разных сервисах и заведения сбоев.  

## Описание сервиса
Сервис предоставляет REST API конечным пользователям для создания/изменения/просмотра событий по различным сервисам,
подписки для получения уведомлений по событиям/сервисам/тегам событий.  
Основной сервис отвечает за менеджент событий и отправки команд на уведомление в отдельный сервис для рассылки.  
Сервис для реализации рассылки уведомлений - абстракция с внешним API, для получения команды и данных на отправку в
момент. Предполагается, что это абстракция будет реализована простым сервисом-моком для демонстрации работы основного,
которая иногда будет изображать неудачу при отправке сообщений. 
Можно подписаться на уведомления по кокретному сервисов или по тэгу (“хочу получать уведомления работах и происшествиях
на сервисах, с тэгом “оплата“).  
Если кто-то завёл сбой на какой-то момент, все, кто проводил/проводит работы получают уведомление.

## Планируемые изменения
- [ ] Перевод api на tapir  
- [ ] Подключение flyway  
- [ ] Добавление пользователей и аутентификации  
- [ ] Добавление сохранения в бд отложенных переходов по статусам  
- [ ] Реализация state-machine для переходов между статусами событий  
- [ ] Добавление сохранения истории изменения событий  
- [ ] Добавление внутреннего api с публикацией библиотеки для использования  
- [ ] Добавление версионирования api  
- [ ] Подключение rabbitmq для отправки данных в сервис уведомления пользователей  
